《學術性討論》終於諗明點解會有藍絲

多謝你入黎，以下係我睇法
有冇發現好多藍絲都係有一定年紀既人？其實我覺得藍絲可以分兩類(唔好撈埋五毛三毛)第一係輕度，第二係重度，輕度係純粹支持政府，重度係被洗腦接近五毛級別。
點解惡法連連都會有藍絲既出現？其實我覺得原因完全唔難諗。
首先，可能係人既天性，人老左好大程度會追求安定既生活。香港生活壓力咁大，生活開支好大，一冇左份工基本上就仆街，正如我地自己無可能為左抗爭就長期唔返工，中年人就更嚴重，除非係專業性既，如果唔係基本上冇人會想請大年紀既，被人炒左好大機會搵唔返咁多支持生活開銷，咁所以就會出現唔想社會有咩大動亂，即使背後既原因係咩。
唔知大家有無聽過maslow’s hierarchy of needs，內容係話人會追求一啲基本既野，之後再進而追求其他野，即係例如：人會追求左衣食住行，再追求人際關係、社會福利等等，而呢樣嘢人人都唔同，即係有啲人可能著重衣食住行大於一切，有啲人著重社會環境大於純粹著重自己，咁藍絲就屬於前者，佢哋覺得只要食好住好，其他被監察等等根本無所謂。
其次，可能係教育問題，係以前嗰個年代無通識呢樣嘢，大部分人都無乜接觸過呢啲嘢，造成以前有好人政治冷感。所以到今時今日，有左通識呢樣嘢先令好多年輕人明白問題既嚴重性，因而出黎抗爭。
最後，係思想既問題，大部分藍絲有個思想就係大學生全部都係廢青，淨係識搞事，佢哋唔會考慮背後原因就是盲反年青人，佢哋覺得後生仔就係生活太好無野做就出黎搞事。
而且佢地睇野都好單一，佢哋只會從佢地覺得啱嘅角度去睇成件事，其他佢覺得唔啱聽既說話只會當你尻嗡，佢哋更加唔會fact check 資料來源準確性，一睇到就當係真，再加上佢哋身邊既人都同聲同氣，佢哋可以話係只願圍爐，其他人提出既問題，藍絲根本唔會諗。所以其實藍絲大家當佢地透眀就得，可以慳返啖氣，佢哋會諗通自然會諗通，唔會既根本當你on9。
以上就係我既意見，唔知大家覺得點呢

我想探討埋自私犬儒點出現

我地需要你關注
[推上熱門］［92 & 93］中學生為我地上前線 我地一齊聲援中學生

總結你所講既野：後物質主義時代。完

即係咩 唔係好明

各打五十大板 乜都唔關自己事 最緊要冇人搞事 又要扮到自己好撚菩薩心腸嗰啲

亞馬遜大火就猛咁Share
香港事就唔關自己咁嗰啲

呢類人好簡單，只係想拎光環
平時只顧吃喝玩樂，亞馬遜大火對地球造成影響，share又唔會上身，根本唔會有人唔同立場因為咁而屌尻佢，咪share下拎下光環

自私係天性，犬儒係理性嘅失敗主義